\chapter{Fecho e Interior}

  Dado um subconjunto $B \subset X$ de um espaço topológico $X$, vamos
  associar a $B$ o conjunto $\closure{B}$ dado por todos os pontos que
  estão ``próximos'' de $B$. Veremos que a propriedade do item
  \refitem{it:prop:propriedades_vizinhanca:interior} da Proposição
  \ref{prop:propriedades_vizinhanca} garantirá que se
  $F = \closure{B}$, então $F = \closure{F}$. Ou seja, apesar de
  termos acrescentado pontos em $B$ para construir o conjunto $F$,
  mesmo com esse alargamento, $F$ não se tornou ``próximo'' de nenhum
  ponto do qual $B$ já não fosse próximo. O conjunto $\closure{B}$ é o
  \emph{fecho de $B$}. E os conjuntos $F$ que satisfazem
  $F = \closure{F}$ são chamados de \emph{conjuntos fechados}. Veremos
  que os conjuntos fechados são exatamente os complementares dos
  conjuntos abertos.


  \input{2/03/01_fecho_e_fechado}
  \input{2/03/02_interior}
  \input{2/03/03_continuidade}
  \input{2/03/04_convergencia}
